Tulli koggukonna kohtu ette Karel Kusik Kokkoralt ja kaebab Peter Kusik peale Kokkora Koggukonna kohtu protokolli põhjusel 30. martsi pr. c. Nr 632 on temma Peter Kusikule 8. setwerti odre wiinud, a' 9. rubla. Odrad piddanud 106 naeal wak kaluma, ja lubbanud Peter Kusik igga naela pealt mis rängem kui 106. naela on 20 koppikad juure maksa. Temma odrad kalunud wastuwõttes 112. naela, sellepärrast nõuab temma omma leppingut möda se rängema naelde peale langewad 28. rubla 80 kopp Peter Kusiku kaest.
Peter Kusik ütleb, et kaup olnud 110. naela peale, ja mis siis rängem on, selle eest maksab 20. koppikad naela peale. Selle ütlemise juures on temma hooplik, pöörab omma selja kohtu poole.
Allatzkiwwi mõisawallitseja Funke tunnistab kohtu ees, et temma on need odrad wastawõtnud ja kaalunuwad 110. naela.
Tunnistus sai awwaldat.
Kohhus moistis:
Selle Peter ja Karel Kusiku leppituse põhjusel Kokkora koggukonna kohtu ees tehtud peab Peter Kusik raskema naelde eest se on setwerti pealt mis 4. naela raskem on olnud a' 20. koppikad teeb setwerti pealt 6. rubla 40. koppikad selle Karel Kusikule 8. paewa aea sees wäljamaksma.
/: Otsus kulutud sel 11. Junil c. Tallorahwa seaduse ramato § 772 ja 773 juhhatusel ja oppuse kirjad wäljaantud. Peter Kusik kulutas sel 16. Junil et temma otsusega rahhule ei olla mis peale temmale kohhe appellatsioni kirri wäljaantud sai.
A. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesA. Pärn [allkiri], "xxx Tawet Kook, "
Omma kroppi ollemise eest kohtu ees saab Peter Kusik 24 tunni wangistamisega trahwitud
